【巴士充電】港媽狠批椅背USB插位恐致孩子觸電 城巴新巴拆解︰電壓低非常安全

巴士車廂陸續裝設USB充電插位，方便市民為手機及電子產品充電「救命」，可是有港媽在網上公審新巴的座位椅背安裝USB充電插位，擔心女兒篤入手指會觸電，更罵巴士公司「唔用腦」，昨晚（14日）新巴城巴在facebook專頁出帖文解構，車內USB充電插位的安全性問題。

一名港媽的facebook帖文近日遭截圖及瘋狂轉發，批評新巴座椅後設有USB充電插位，「有無諗過會電親小朋友？」還質疑新巴職員無腦。
"小學生篤入手指仲會電埋旁邊的人，超危險！巴士公司可唔可以用腦諗嘢？"

充電插位僅5V直流電輸出
新巴城巴就事件在facebook專頁出帖文，引述工程部解釋車內USB充電插位的安全性問題，工程部人員叫市民放心，整個USB充電系統，只是一個特低電壓的電力系統，非常安全。
"巴士充電插位只有5V直流電輸出，單頭嘅插頭電流輸出係2.1A；而雙頭插頭嘅電流就係3A，每個插頭最多只有1.5A（實際情況視乎電子產品及充電線規格）。"

新巴城巴補充，現時新款巴士的座椅椅背，都配備了獨立USB充電插頭，方便乘客為電子設備如手機、相機充電，「打機、覆email都一樣唔怕無電啦！」

網民︰家長應教子女勿亂插手指
帖文旋即獲得近8千個讚好、近千次分享。網民大讚巴士公司對無理取鬧的家長，也認真發文回應。有人亦讚揚USB充電設備有用，「真係俾巴士充電插頭救過一命」。

大部分網民認為，做家長最大責任是管教子女不要亂插手指，「而唔係要全世界就你」、「小朋友除咗成績之外，品格都好重要」。
"太過保護小朋友，本身個人又自我中心，咁樣身教法，佢個女都唔知會點。"

想電死要駁cap，小朋友唔會噉做掛

屌你老母，怕既住的士囉

直流電仲要咁低火數，用脷奶個插座都電唔死人啦
呢位大媽讀多啲書先落嚟香港好冇

的士而家有啲車都有USB位比客述電

咪撚將啲低智商遺傳落去啦，屌

條樓梯好易搞到小朋友仆親

條脷吉落去都有啲難度

建議兩母子全日留係屋企，
最安全。

佢老公就真係插錯喇

屋低有三插架死得仲快

出入巴士度門果級太高，bb 一定會跌至重傷

覺得危險咪教佢唔好掂囉
生仔真係應該要考牌

如果依D撚樣搞到巴士cut充電位既 我實幫佢全家祈福

唔係個老母應該教返子女唔好亂搞電掣?
咁怕危險做咩野仲出街?

咁能驚手機都唔好用啦笨柒

乜撚野來 唔撚識 但好似好勁

九成係藍屍

同支那人一樣，自己唔教個細路就賴其他人，責任不在我方

無知真係可怕

巴士油缸內充滿高危易燃物，有可能引起爆炸
建議巴士公司增設親子巴士，利用人力推動，既安全，又環保，更可在推動巴士同時促進親子關係

隔離國家14億人有版你睇

緊係啦
屌你老母d 電壓低到成程車叉唔上

電腦都有好多呢Dusb插頭，要唔要投訴埋電腦供應商？

KEEP到唔跌算好啦

上晒新聞，個大媽而家應該無臉到捐埋入個usb窿到

咁既智商被人binC正常啦
等俾佢盡快知道自己
真係弱智都好

九巴新款車，好似都有係左右兩側

藍絲幾時屌埋九巴

你個野壞左

的士都有門會夾到手

傻嘅都覆 有無咁得閒

港女嘅智力

塞返個仔入子宮就最安全。

個女大個會俾人篤到流血
唔好俾佢出街阿喂

you made my day

物以類聚，佢老公智商都應該差唔多

要叉幾耐先電得死

呢次係蠢人生仔

架車會移動都係好危險
一架行唔到既巴士就啱晒啦

絕對安全? 要睇下佢用咩變壓器，電子野無可能絕對安全的

The new kids friendly bus

充電

教到啲仔女見洞就插都幾勁

出街已經好危險

條友應該住開大陸
係大陸先會行街都無啦啦被電死

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

小朋友拎住平板 / 手提都好易電死

蠢人生仔連累社會

應該拉埋個仔去槍斃

我估最多400mA，一邊玩一邊叉電量冇多過

有無件低智怪獸FB?

明明大陸婆 又話係港媽

呢位師兄就中立啦，樓上為屌而屌
其實九巴話佢係特低電係一個理由，但都可以有改善空間既。例如加返個膠冚，增加直接接觸既難道。雖然話係電唔死人，但刺激到個細蚊仔都唔好啦

懷疑城巴自編自導自演介紹差電位

弱撚智條弱智c9 屋企係咪唔用電

電容
用黎儲電再放返出黎

本末倒置成咁
9成9藍C黎

唔識教就去學
單單投訴係唔可以解決問題

個人低賤諗野都低賤過人
淨係諗到打機

弱智,usb位都驚觸電咁你係屋企電話用到冇電係咪唔充電

港媽一定會反駁：電壓低即係有電壓啦

d小朋友先冇佢咁撚無聊會篤手指入去

地球好危險，應該唔好生，一發現有咗就落咗佢

唯有住喺唔係地震帶既深山洞
用樹葉當衫著，零加工
專人由直升機慢慢釣d物資俾佢哋
有病就釣走送去隔離病房搵獸醫醫你
咁既生活最安全
只係驚佢哋on9自殺

幾時先進化到呼吸都會吸到有害氣體
飲水都會飲到重金屬
食飯都會食到細菌

修仙最撚安全
唔飲水唔食飯唔呼吸

C=q/v

自己揸車

架車識郁好易搞到小朋友失平衡

呢啲蠢閪 直流電交流電都未必識分

其實嗰架係城/新巴
不過就算加個膠冚個細路一樣可以揭開篤隻閪指入去

電子嘢冇可能絕對安全
所以計我話就應該禁止所有帶電嘅嘢喺街上面
例如電車，地鐵，電纜，輕鐵，tesla，電輪椅，電話
容乜易漏電電撚死人哋寶貝女㗎

個細路周圍篤 遲早都會死架啦

弱智都有智力

讀書期奶9w電蕊真係電到飛起

有窿就插

私家車有加熱位 個細路篤入去又係死
門有較位 篤入去又係死
可動窗篤入去關窗夾死 收窗ship手指又唔得
篤座位冊座位既隙 又可能卡撚死
放細路係車度又會焗撚死

細個有奶過 9v 電池請舉手

自己唔管好小朋友教佢唔好亂篤，反而去怪翻個電制世界級家長

依家網上教學就啱
on9老母可以同個女一齊上常識堂

咪話左避免直接接觸囉
d 野一定係非黑即白？諗野咁偏激，仲洗咩討論區，直接正評負評算啦

關愛座好似冇usb位

如果香港有就正

屌你仲話中立，依啲唔係叫中立，依啲叫on9
學人講要睇咩變壓器，佢依加中電132kV落USB果5V呀？
的確無野係絕對安全，但個機會係細到微乎其微
頂曬籠你搵個萬字夾差埋去佢咪燒

睇topic都估到係hket或晴報啲垃圾文

電動車應該仲危險
唔怪得前排Tesla大跌 原來就係有呢啲on9

唔駛 拎啲鐵線做個coil (inductor)插吓抆吓就得

可能遺傳嘅
老豆唔係亂咁篤，唔會篤錯個低能老母

隻牛既後腳可以踢死人
建議搵可以擔二百斤麥子不換肩既人黎做人力車

屌 而家有啲的士都有

咪撚生啦屌扑野戴套

有冇諗過小朋友搭車可能會遇到車禍會死？
呢個阿媽都冇腦 帶個仔出街 不負責任

都係陳述事實，我地唔係唔係設計者，理所當然地會認為存在危險，呢個係一個安全意識，個隆似匙孔，D小朋友好大機會插鎖匙入去觸電，意識問題

你一般發電都220 v la , 夠唔夠電得死你呀柒頭
係要搬132kv 黎講？真係痴痴地線明明平心討論緊，係度聊交嗌

佢本人已經對個孩子造成好大危險

叫個老母教個細路安全意識啦
係唔係都篤 係邊度都會死

生仔前真係要驗下腦先

家下啲電腦啲USB插位一樣有電出
又唔見個家長搵紅毛泥封住佢

好危險，唔好坐巴士
地鐵又有人無差別打人，好危險，唔好坐地鐵
的士嘅武漢肺炎機率好高好危險，唔好坐的士
小巴成日超速好危險，唔好坐小巴
單車成日俾道路使用者撞，好危險，唔好坐
出街會俾花盤掟中，唔好出街
留在家會跌親、有刀又會整親，好危機唔好留在家
瞓覺會俾枕頭焗親，唔好瞓......

我屌你老母，咁我做咩先好

駁個 220v cap

窮人坐巴士

牛Ching 好拎正

其實有無link?
好想睇下d comment

呢個唔係教育問題，而係安全問題，教育係基本要做，意外就係意料之外，防止意外發生先係重點，社會上好多人受到好似你咁高等既教育，唔代表所有人會有同樣待遇。

算啦，連登仔諗野就係咁淺白
佢地咁先配得起而家呢個政府

腦是個好東西

你插入去咪earth左

電壓係相對嘅....夠高一樣電得死
正常人面對嘅 AC 係220V
DC <25V ?
利申 非電工

佢用黎上fb部電話都有電
因住炸死個小朋友同自己
建議唔好用

都係Tesla嘅錯

張櫈咁大容乜易坐到小朋友盤骨變形
點解冇小童位提供

dc冇hz，唔會干擾到肌肉/心臟，搞到麻痹
再加上usb個V數咁低，應該流唔過人體電阻，真係好難電親人

一般發電220V 你小學畢業未

其實12年免費教育咗咁多年，港媽d知識水平點解好似仲留係小學層次嘅？

屌 怕嘅行路囉 最安全

行路囉

個隻係咪中指黎

有錢搭巴士？

周邊都係車 容不易畀車撞死

照佢咁講
件港媽屋企連插座都無?
佢地住山洞架?

USB都觸電？你封晒屋企d插座佢啦on9

巴士仲快過人行路，好易受傷

屋企都好危險 建議佢死左佢

你要隻手指係USB哥個形狀先塞得入去被佢電到
就算電到 個身體條件反射 手就會縮架啦
更何況都係5V 1A嘅DC
智障會遺傳的

人體AC resistance 好低
DC resistance 好高
利申 細電

地下咪Earthing 咗，唔一定要返電池度

電死人嘅係電流
而電流受電壓影響 (假設人嘅電阻都係咁上下)
AC同DC無乜關係
只係生活中嘅DC安全過AC好多

USB port 有signal同power兩組output
Power最大support 20V 同 5A
所以電唔電親真係睇你插d咩（咩load)入去

Btw, 老母無腦個仔又on9。7起上黎唔洗usb port ,乾電池一樣可以火燭燒L死

DC/DC 不知幾安全

我寧願佢得一想二屌城巴有窿無線

我地要體諒人地港媽嘅憂慮

除非你凌空唔掂地, 唔係一樣short to earth

張圖好似舉緊中指咁

咪話有個變壓器囉
挑220V 轉5V 呀柒頭

免費教育, 都要個學生肯學先得

突登整個engine 用黎發5V 電？你都on99

阿媽全程抬轎架

生仔要考牌